<resources>
    <string name="app_name">Run&amp;Run</string>
    <string name="title_home">Home</string>
    <string name="title_dashboard">Dashboard</string>
    <string name="title_notifications">Notifications</string>
    <string name="Choose_plan">
        <b>Выбери тренировку</b>\nНачни интересующую тебя тренировку,\nучитывающую твой уровень подготовки,\nпрямо сейчас</string>
    <string name="Choose_programm">
        <b>Выбери программу</b>\nНачни персональную программу, которая\nучитывает твой уровень подготовки\n и прогресс</string>
    <string name="title_activity_train">Тренировка</string>
    <string name="title_activity_week">Неделя</string>
    <string name="title_activity_day">День недели</string>
    <string name="title_activity_add_train">Добавить пробежку</string>
    <string name="title_activity_about_plan">О плане</string>
    <string name="title_activity_train_constructor">Конструктор тренировок</string>


    <string-array name="four_week">
        <item>Неделя 1</item>
        <item>Неделя 2</item>
        <item>Неделя 3</item>
        <item>Неделя 4</item>
    </string-array>

    <string-array name="days">
        <item>День 1</item>
        <item>День 2</item>
        <item>День 3</item>
        <item>День 4</item>
        <item>День 5</item>
        <item>День 6</item>
        <item>День 7</item>
    </string-array>

    <string-array name="plans_train">
        <item>Скорость</item>
        <item>Выносливость</item>
    </string-array>

    <string-array name="dayOfweek_train">
        <item>2-3</item>
        <item>3-4</item>
        <item>4-5</item>
    </string-array>


    <string name="News_jump_superman">
        Американский бегун Инфинит Таккер выиграл соревнования в стиле супермена.\n
        Спортсмен победил в забеге на 400 метров с барьерами в рамках турнира SEC Outdoor Track and Field Championships. Таккер вышел в лидеры, но на последних метрах дистанции растерял преимущество. Ради победы он нырнул перед финишной чертой. Бросок окрестили прыжком супермена.\n
        После финиша соперники поздравили Таккера с необычной победой.\n
        Результат победителя – 49,38 секунды.
    </string>

    <string name="News_new_sneakers">
        <b>В предыдущей модели Nike Zoom Vaporfly 4% бегуны заняли весь пьедестал на марафоне Олимпиады 2016 года.</b>\n
        Название Next% говорит о том, что каждый следующий забег — это шанс достичь финишной черты ещё быстрее. Nike ZoomX Vaporfly Next% обновили с учётом пожеланий сильнейших бегунов планеты. Новая модель получила улучшенный верх (Шалан Флэнаган рассказала, что вода утяжелила её кроссовки в Бостоне) и обновлённое сцепление (это была главная просьба Элиуда Кипчоге после марафона под дождём в Берлине).\n
        Nike Sport Research Lab также усовершенствовали подошву благодаря дополнительным  15% пеноматериала Nike ZoomX для максимальной отдачи энергии. Вес кроссовок остался прежним — 170 граммов. Перепад между пяткой и носком уменьшился с 11 мм до 8 мм для большей стабильности и отдачи при отталкивании.\n
        Недавно олимпийский чемпион Мо Фара сказал: «Атлет всегда в поиске ещё одного дополнительного процента». Когда Nike выпустил Nike Zoom Vaporfly 4%, эти кроссовки в среднем улучшали эффективность бега на 4% по сравнению с предыдущей самой быстрой марафонской обувью Nike Zoom Streak 6.\n
        Новый лёгкий и дышащий материал Vaporweave в Next% впитывает меньше жидкости, поэтому остаётся сухим и лёгким на протяжении всего марафона. Шнурки в кроссовках слегка смещены вбок, чтобы уменьшить давление на чувствительную часть стопы. Тонкий бортик из пеноматериала в области пятки защищает ахиллово сухожилие во время длительных забегов.\n
        Лучшие атлеты мира побегут в Nike ZoomX Vaporfly Next% Лондонский марафон уже 28 апреля.\n
        Кроссовки Nike ZoomX Vaporfly Next% будут доступны с 28 апреля на сайте Nike. В фирменных магазинах Nike и магазинах партнёров в России кроссовки появятся в июле.
    </string>

    <string name="News_motivation">
        Огромное количество людей вокруг планируют начать бегать. На этапе планирования очень часто все и заканчивается - бег переходит в разряд задач не важных и не срочных, а потом остается там годами.\n
        Как же все таки сделать так, чтобы встроить эту полезную активность в свою ежедневную рутину?\n
        <b>Бегайте по утрам</b>\n
        Когда вы приходите домой после тяжелого рабочего дня, сопротивляться силе холодильника или дивана очень сложно. А если после прихода домой вы поели, то шансы выйти на пробежку стремятся к нулю.\n
        Начать день с тренировки проще - главное заставить себя встать с кровати. Перед небольшой пробежкой можно не есть, а только выпить немного воды. Если утром вы очень хотите есть - закусите ложкой меда, кусочком кураги, фиником или бананом.\n
        <b>Бегайте в компании</b>\n
        Представьте, что вы позвали своих друзей побегать в выходные утром. Согласитесь, что когда вы знаете, что вас ждут люди, скорее всего вы поднимитесь с кровати и точно отлично проведете время.\n
        <b>Зарегистрируйтесь на интересный старт</b>\n
        Купите слот на полумарафон в красивом месте (или в родном городе, важен сам факт). Мысль о том, что скоро вам нужно не ударить в грязь лицом, обычно неплохо мотивирует. Зарегистрируйтесь вместе с друзьями и договоритесь по очереди организовывать совместные пробежки по интересному маршруту. Например, тренировка по новому парку с финишем в кофейне - чем не идеальный сценарий для утра выходного дня?\n
        <b>Ставьте себе спортивные цели</b>\n
        Пробежать марафон? Выбежать 10 километров из 40 минут? Научится бегать на пульсе 120? Без остановки преодолеть 5 км? Любая цель будет хороша! Поставьте себе цель и последовательно идите к ней навстречу. Если с самодисциплиной у вас тяжело, попробуйте озвучить цель публично - это может сработать.\n
        <b>Купите себе новые кроссовки и спортивную форму</b>\n
        Этот совет отлично подходит не только девушкам - на парней новые вещи тоже оказывают положительное влияние. Красивые, а главное удобные и технологичные вещи для тренировок повышают удовлетворенностm от пробежек и мотивируют выйти на улицу, проверено!\n
        <b>Превратите бег в привычку</b>\n
        Все, кто долго занимается спортом, подтверждают - со временем это просто входит в привычку! Вам ведь не доставляет сложности почистить зубы утром? Вот и с бегом также: занимайтесь им регулярно, встройте его в повседневные дела, а не превращайте в подвиг одну пробежку в месяц - и ваше тело скажет вам спасибо!

    </string>

    <string name="News_how_to_run_longer">
        Все бегуны-любители начинают примерно одинаково: первые робкие круги по спортивной площадке, затем дистанции на пять и десять километров, некоторые даже покоряют марафонскую дистанцию и на этом останавливаются. И только единицы все продолжают и продолжают наращивать длину своих забегов. Что же помогает этим людям пробегать такие значительные расстояния? Как научиться бегать действительно долго?\n
        <b>Используйте свои руки</b>\n
        Многие думают, что бег — это занятие исключительно для ног и уделяют внимание в первую очередь именно им. Это большая ошибка, в беге не менее важно использовать силу корпуса и движения рук. Правильные движения рук значительно облегчают работу вашим ногам и позволяют пробегать большие расстояния с меньшими усилиями.\n
        <b>Силовые тренировки</b>\n
        Тренировки для развития силы необходимы бегунам не менее, чем борцам или пловцам. Сильные мышцы делают любую физическую активность более легкой. Они помогут вам тратить меньше усилий на каждый сделанный шаг, преодолевая таким образом все большие расстояния. В 2010 году в American College of Sports and Exercise Medicine был сделан эксперимент, в ходе которого установлено, что бегуны, занимающиеся дополнительно силовыми тренировками, за восемь недель увеличили свои результаты на 21 %.\n
        <b>Скоростные отрезки</b>\n
        Чередование длины и интенсивности тренировочных отрезков улучшает сердечно-сосудистую выносливость и позволяет работать дольше. Такая тренировка может включать в себя несколько небольших отрезков с очень высокой скоростью бега, разделенные короткими промежутками отдыха. Наличие скоростных высокоинтенсивных нагрузок в конечном результате поможет увеличить вашу обычную беговую дистанцию.\n
        <b>Длинные пробежки</b>\n
        Что же, это вполне логично — для того чтобы научиться долго бегать, необходимо долго бегать. Ясно, что не каждый день можно выделить достаточно времени, но хотя бы раз в неделю необходимо устраивать длинный забег. Его дистанция должна составлять около 80% от дистанции, которую вы хотите покорить. Например, если вы готовитесь к марафону, то вам необходимо раз в неделю делать забег на 30 км. Особое внимание обратите на интенсивность. Бег на большие дистанции в слишком низком темпе не имеет никакого смысла. Слишком сильное уменьшение темпа значительно меняет ваше состояние, технику и нагрузку. Старайтесь поддерживать скорость на уровне 80% от своей соревновательной скорости, чтобы действительно увеличить свою выносливость.
    </string>

</resources>
